\newpage

\section*{Vraag 5}
\setcounter{subsection}{0}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}
Vraag 5 is steeds een vraag over de opbouw van een opamp.
Er zijn hiervan 3 mogelijke soorten vragen.
\subsection{``Breidt uit''-vragen}
Eén van de mogelijkheden is de vraag: breidt deze versterkingsschakeling uit tot een volgende stap.

\subsubsection{Differentieel naar OTA}



\begin{tikzpicture}
%
%Differentieelversterker
%
	\draw (0,0) to[short] (3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw (.5,-3) node[nmos] (n1) {};
	\draw[red] (n1.D) to[color=red,short,-*] ++(-.25,0) node[red,xshift=-.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT2}$};	
	\draw[red] (.5,0) to[R,color=red]    (n1.D);
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (1.5,-3) node[nmos,xscale=-1] (n2) {};
	\draw[red] (n2.D) to[color=red,short,-*] ++(.25,0) node[red,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT1}$};	
	\draw[red] (1.5,0) to[R,color=red]    (n2.D);
	\node [xshift=.2cm,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN-}$};
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\draw (1,-4.55) node[nmos] (bias) {} ++(2,0);
	\node[xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\draw ($(bias.S)+(-1,0)$) to[short] ++ (3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};

	\draw[-Implies,line width=2.25pt,double distance=2.25pt] (5,-2.75) -- ++(1.5,0);
\begin{scope}[xshift=8cm]
%
%OTA
%
	\draw (.5,-3) node[nmos] (n1) {};
	\node [pmos,xscale=-1,color=green] (n3) at (.5,-1) {};
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (2.5,-3) node[nmos,xscale=-1] (n2) {};
	\draw[green] (n2.D) to[color=green,short,-*] ++(.5,0) node[green,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	\node [pmos,color=green] (n4) at (2.5,-1) {};
	\node [xshift=.2cm,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN-}$};
	\draw[green] (n4.G) to[color=green,short] (n3.G) |- (n3.D) to[short] (n1.D);
	\draw[green] (n4.D) to[short] (n2.D);

	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\draw (1.5,-4.55) node[nmos] (bias) {} ++(2,0);
	\node[xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\draw (0,0) to[short] (3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw (0,0) -| (n3.S);
	\draw (0,0) -| (n4.S);
	%\draw ($(n3.E)+(-.5,0)$) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-1.5,0)$) to[short] ++ (3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};

\end{scope}
\end{tikzpicture}

\vspace{1cm}

\subsubsection{Eenvoudige OTA naar load compensated OTA}

\begin{tikzpicture}
%
%OTA
%
	\draw (.5,-3) node[nmos] (n1) {};
	\node [color=red,pmos,xscale=-1] (n3) at (.5,-1.5) {};
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (2.5,-3) node[nmos,xscale=-1] (n2) {};
	\draw[red] (n2.D) to[color=red,short,-*] ++(.5,0) node[red,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	\node [color=red,pmos] (n4) at (2.5,-1.5) {};
	\node [xshift=.2cm,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN-}$};
	\draw[red] (n4.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 

	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\draw (1.5,-4.55) node[nmos] (bias) {} ++(2,0);
	\node[xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\draw ($(n3.E)+(-.5,0)$) to[short] ++(3.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-1.5,0)$) to[short] ++ (3.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};
	\draw[-Implies,line width=2.25pt,double distance=2.25pt] (5,-2.75) -- ++(1.5,0);

\begin{scope}[xshift=9cm]
%
%LOCOTA
%
	\node [nmos]           at (.5,-3)      (n1) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (1.5,-3)     (n2) {};
	\node [color=green,pmos]           at (.5,-1.5)    (n3) {};
	\node [color=green,pmos,xscale=-1] at (1.5,-1.5)   (n4) {};
	\node [color=green,pmos,xscale=-1] at (-1.5,-1.5)  (n5) {};
	\node [color=green,pmos]           at (3.51,-1.5)  (n6) {};
	\node [color=green,nmos,xscale=-1] at (-1.5,-4.55) (n7) {};
	\node [color=green,nmos]           at (3.51,-4.55) (n8) {};

	\node [nmos]           at(1,-4.55)  (bias){} ;
	
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN-}$};
	\node [xshift=.2cm ,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN+}$};

	\draw[green] (n5.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 
	\draw[green] (n6.G) to[short] (n4.G) |- (n2.D); 
	\draw[green] (n5.D) to[short] (n7.D);
	\draw[green] (n6.D) to[short] (n8.D);
	\draw[green] ($(n7.D)+(0,-.25)$) -| (n7.G);
	\draw[green] ($(n7.D)+(0,-.25)$) 
		to[short] ($(bias.D)+(-.1,-.25)$) 		arc(180:0:.1) 
		-| (n8.G) ;

	\draw[green] (3.5,-3) to[color=green,short,-*] ++(.5,0) node[green,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\node at (2.5,-1.25) {1:B};
	\node at (-.5,-1.25) {B:1};
	\draw ($(n3.E)+(-2.5,0)$) to[short] ++(6.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-3,0)$) to[short] ++ (6.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\vspace{1cm}

\subsubsection{Load compensated OTA naar cascoded load compensated OTA}
\begin{tikzpicture}
%
%LOCOTA
%
	\node [nmos]           at (.5,-3)      (n1) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (1.5,-3)     (n2) {};
	\node [pmos]           at (.5,-1.5)    (n3) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (1.5,-1.5)   (n4) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (-1.5,-1.5)  (n5) {};
	\node [pmos]           at (3.51,-1.5)  (n6) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (-1.5,-4.55) (n7) {};
	\node [nmos]           at (3.51,-4.55) (n8) {};

	\node [nmos]           at(1,-4.55)  (bias){} ;
	
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN-}$};
	\node [xshift=.2cm ,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (n5.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 
	\draw (n6.G) to[short] (n4.G) |- (n2.D); 
	\draw (n5.D) to[short] (n7.D);
	\draw[red] (n6.D) to[short] (n8.D);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) -| (n7.G);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) 
		to[short] ($(bias.D)+(-.1,-.25)$) 
		arc(180:0:.1) 
		-| (n8.G) ;

	\draw[red] (3.5,-3) to[color=red,short,-*] ++(.5,0) node[red,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\node at (2.5,-1.25) {1:B};
	\node at (-.5,-1.25) {B:1};
	\draw ($(n3.E)+(-2.5,0)$) to[short] ++(6.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-3,0)$) to[short] ++ (6.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};

	\draw[-Implies,line width=2.25pt,double distance=2.25pt] (4.25,-3.5) -- ++(1.5,0);

\begin{scope}[xshift=8cm]
%
%CALOCOTA
%
	\node [nmos]           at (.5,-3)      (n1) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (1.5,-3)     (n2) {};
	\node [pmos]           at (.5,-1.5)    (n3) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (1.5,-1.5)   (n4) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (-1.5,-1.5)  (n5) {};
	\node [pmos]           at (4.1,-1.5)  (n6) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (-1.5,-4.55) (n7) {};
	\node [nmos]           at (4.1,-4.55) (n8) {};

	\node [color=green,pmos,yscale=.9] at (4.1,-2.5)  (n9) {};
	\node [color=green,nmos,yscale=.9] at (4.1,-3.5)  (n10){};
	
	\node [nmos]           at (1,-4.55)  (bias){} ;
	
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN-}$};
	\node [xshift=.2cm ,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (n5.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 
	\draw (n6.G) to[short] (n4.G) |- (n2.D); 
	\draw (n5.D) to[short] (n7.D);
	%\draw (n6.D) to[short] (n8.D);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) -| (n7.G);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) 
		to[short] ($(bias.D)+(-.1,-.25)$) 
		arc(180:0:.1) 
		-| (n8.G) ;

	\draw[green] (4.1,-3) to[color=green,short,-*] ++(.5,0) node[green,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\node [green,xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n9.G)   {$V_{bias}$};
	\node [green,xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n10.G)  {$V_{bias}$};
	\node at (2.5,-1.25) {1:B};
	\node at (-.5,-1.25) {B:1};
	\draw ($(n3.E)+(-2.5,0)$) to[short] ++(7.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-3,0)$) to[short] ++ (7.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};


\end{scope}
\end{tikzpicture}


\vspace{1cm}

\subsubsection{Cascoded load compensated OTA naar Opamp}
\begin{tikzpicture}
%
%CALOCOTA
%
	\node [nmos]           at (.5,-3)      (n1) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (1.5,-3)     (n2) {};
	\node [pmos]           at (.5,-1.5)    (n3) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (1.5,-1.5)   (n4) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (-1.5,-1.5)  (n5) {};
	\node [pmos]           at (4.1,-1.5)  (n6) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (-1.5,-4.55) (n7) {};
	\node [nmos]           at (4.1,-4.55) (n8) {};

	\node [pmos,yscale=.9] at (4.1,-2.5)  (n9) {};
	\node [nmos,yscale=.9] at (4.1,-3.5)  (n10){};
	
	\node [nmos]           at (1,-4.55)  (bias){} ;
	
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN-}$};
	\node [xshift=.2cm ,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (n5.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 
	\draw (n6.G) to[short] (n4.G) |- (n2.D); 
	\draw (n5.D) to[short] (n7.D);
	%\draw (n6.D) to[short] (n8.D);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) -| (n7.G);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) 
		to[short] ($(bias.D)+(-.1,-.25)$) 
		arc(180:0:.1) 
		-| (n8.G) ;

	\draw[red]  (4.1,-3) to[color=red,short,-*] ++(.5,0) node[red,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n9.G)   {$V_{bias}$};
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n10.G)  {$V_{bias}$};
	\node at (2.5,-1.25) {1:B};
	\node at (-.5,-1.25) {B:1};
	\draw ($(n3.E)+(-2.5,0)$) to[short] ++(7.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-3,0)$) to[short] ++ (7.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};

	\draw[-Implies,line width=2.25pt,double distance=2.25pt] (4.5,-3.5) -- ++(1.5,0);

\begin{scope}[xshift=8cm]
%
%OPAMP
%
	\node [nmos]           at (.5,-3)      (n1) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (1.5,-3)     (n2) {};
	\node [pmos]           at (.5,-1.5)    (n3) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (1.5,-1.5)   (n4) {};
	\node [pmos,xscale=-1] at (-1.5,-1.5)  (n5) {};
	\node [pmos]           at (4.1,-1.5)   (n6) {};
	\node [nmos,xscale=-1] at (-1.5,-4.55) (n7) {};
	\node [nmos]           at (4.1,-4.55)  (n8) {};

	\node [pmos,yscale=.9] at (4.1,-2.5)   (n9) {};
	\node [nmos,yscale=.9] at (4.1,-3.5)   (n10){};
	
	\node [color=green,nmos] 	       at (5.51,-3)   (n11) {};
	\node [color=green,nmos]           at (5.51,-4.5) (n12) {};
	
	\node [nmos]           at (1,-4.55)   (bias){};
	
	\node [xshift=-.2cm,yshift=-.25cm] at (n1.G) {$V_{IN-}$};
	\node [xshift=.2cm ,yshift=-.25cm] at (n2.G) {$V_{IN+}$};

	\draw (n5.G) to[short] (n3.G) |- (n1.D); 
	\draw (n6.G) to[short] (n4.G) |- (n2.D); 
	\draw (n5.D) to[short] (n7.D);
	%\draw (n6.D) to[short] (n8.D);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) -| (n7.G);
	\draw ($(n7.D)+(0,-.25)$) 
		to[short] ($(bias.D)+(-.1,-.25)$) 
		arc(180:0:.1) 
		-| (n8.G) ;

	\draw (n12.S) to[short] (5.51,-5.32);
	\draw[green] (5.51,-.73) to[short](n11.D);
	\draw[green] (4.1,-3) to (n11.G);
	\draw[green] (5.51,-3.5) to[color=green,short,-*] ++(.5,0) node[green,xshift=.6cm,yshift=.15cm]  {$v_{OUT}$};	
	
	\draw (n1.S) to[short] (n2.S);
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (bias.G) {$V_{bias}$};
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n9.G)   {$V_{bias}$};
	\node [xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n10.G)  {$V_{bias}$};
	\node [green,xshift=-.1cm,yshift=-.1cm] at (n12.G)  {$V_{bias}$};
	\node at (2.5,-1.25) {1:B};
	\node at (-.5,-1.25) {B:1};
	\draw ($(n3.E)+(-2.5,0)$) to[short] ++(8.5,0) node[below,xshift=-.3cm] {$V_{DD}$};
	\draw ($(bias.S)+(-3,0)$) to[short] ++ (8.5,0) node[above,xshift=-.3cm] {$V_{SS}$};

\end{scope}
\end{tikzpicture}


\subsection{``Beschrijf de functie van''-vragen}
Een andere mogelijkheid is de vraag: beschrijf de functie van de volgende transistoren in onderstaande opamp. 
Om deze vraag te begrijpen, is het best om een goed inzicht te hebben in de verschillende mogelijke schakelingen, en best ook om deze schakelingen te begrijpen m.b.v. verschillende soorten transistoren.
Merk op dat de prof in de lessen heeft gezegd dat npn- en pnp-transistoren minder goed zijn dan nMOS- en pMOS-transistoren, ookal worden npn en pnp veel vaker gebruikt in werkelijke versterkers.\\
\\
De gevallen uit de voorbeeldexamens zijn:\\
Transistoren (Q1-Q2) en (Q3-Q13) zijn elk folded cascodes.\\
Transistoren (Q2-Q3-Q11) vormen een stroomspiegel.


\includegraphics[height=8cm]{img/examenopamp.jpg}


\subsection{Teken het schema van een $<$schakeling$>$}
Een van de mogelijkheden  is de vraag ``tegen het schema van een $<$vul schakeling in$>$'', bekijk hiervoor de Appendix.
De voorbeeldexamens achteraan in de cursus bevatten alledrie zo een vraag (al is dat daar vraag 2).
Merk op dat er bij zo een vraag ook altijd specifiek naar een bepaald soort transistor kan gevraagd wordt in de schakeling.


\newpage
\subsection{Uitzondering: geef de output van onderstaande schakeling\cite{2019.aug}}
Per uitzondering kan vraag 5 eens iets anders zijn, zoals bijvoorbeeld onderstaande vraag:\\
Teken de output $v_1$ in functie van de de tijd van onderstaande schakeling (ideale opamp en diode) als de input $v_{in}=sin(\omega t)V$ is.

\begin{tikzpicture}
  \draw (0,0) node[op amp,yscale=-1] (opamp) {};
  \draw (opamp.+) to [short, -*] ($(opamp.+)-(1,0)$) node[left]{$v_{in}$};
  \draw (opamp.out) to[short,-*] node[above] {$v_1$}
  ++(.25,0)     to[R,/tikz/circuitikz/bipoles/length=.9cm,l^=$4R$,-*] node[right] {$v_2$}  
      ++(0,-1.2)      to[R,/tikz/circuitikz/bipoles/length=.9cm,l^=$R$,-*] node[right] {$v_3$}
      ++(0,-1.2)      to[full diode]
      ++(0,-1.2) 	    node[ground]{};

  \draw (opamp.out)
      ++(.25,0)      
      ++(0,-1.2)      to[short]
      ++(-2,0) 	    -|(opamp.-);
\node at (5,0) {};
\end{tikzpicture}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}%
    [grid=both,
     minor tick num=4,
     grid style={line width=.1pt, draw=gray!10},
     major grid style={line width=.2pt,draw=gray!50},
     axis lines=middle,
     xmin=0, xmax=10,% range for the x axis
     ymin=-5.5,ymax=5.5
    ]
    \addplot[domain=0:10,samples=50,smooth,red] {sin(deg(x))};
  \end{axis}
  \node at(3.5,4.5) {\huge$v_{in}$};
\end{tikzpicture}

De ideale diode gedraagt zich als een open schakeling wanneer de spanning erover kleiner is dan $V_T$ , en een spanningsval van $V_T$ als de spanning wel groot genoeg is. 

\begin{center}
\begin{circuitikz}
	\draw (0,1) to[full diode]
	    ++(0,-2);
	\draw[double distance=.5mm, line width=.3mm] (.5,0) -- ++(.7,0);
	\draw[-Implies,double distance=.5mm, line width=.3mm] (3,.75) -- ++(.5,0);
	\draw[-Implies,double distance=.5mm, line width=.3mm] (3,-.75) -- ++(.5,0);

	\draw [decorate,decoration={brace,amplitude=.25cm},xshift=0pt,yshift=0pt](1.5,-1.5) -- ++(0,3); 

	\draw (4,1.25) to[short,-o]
	    ++(0,-.2) 
	    ++(0,-.5) to[short,o-]
	    ++(0,-.2);

	\draw (4,-1.25) to[battery1,invert]
	    ++(0,.9);
        \node[right] at (1.5,.75) {$v<V_T$};
        \node[right] at (1.5,-.75) {$v>V_T$};
\end{circuitikz}
\end{center}

Door de idealisatie van de opamp mogen we er van uit gaan dat $v_+=v_-$, of dat $v_{in}=v_2$.\\
We nemen voor de $V_T$ 0.7 Volt, zoals terug te vinden in de cursus. \footnote[2]{Blijkbaar accepteert de prof ook oplossingen met $V_T=0V$, want afronden mag \#BurgiesRondenAllesAf. De oplossing zou zeer gelijkaardig zijn, al is de $v_{out}$ dan 5 keer $v_{in}$ wanneer de ingang positief is. De grafiek ziet er dan ook lichtjes anders uit. }


Als de spanning kleiner is dan 0.7V, wordt de diode benaderd als een open schakeling, wat wil zeggen dat er geen aarding is aan de terugkoppeling. 
In dat geval is de schakeling een spanningsvolger.

Als de spanning groter is dan 0.7V, gedraagt de diode zich als spanningsval van 0.7V, waardoor $v_3=0.7V$.
De schakeling gedraagt zich dan ongeveer als een niet inverterende versterker, maar er moet wat extra rekenwerk gebeuren.

We weten dat er geen stroom in de ingang van de opamp kan stromen, dus de stroom over de 2 weerstanden is gelijk: 
\begin{wrapfigure}{r}{.4\textwidth}
	\vspace{-.25cm}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}%
    [grid=both,
     minor tick num=4,
     grid style={line width=.1pt, draw=gray!10},
     major grid style={line width=.2pt,draw=gray!50},
     axis lines=middle,
     xmin=0, xmax=10,% range for the x axis
     ymin=-5.5,ymax=5.5
    ]
    \addplot[domain=0:.775397,samples=50,smooth,red] {sin(deg(x))};
    \addplot[domain=0.7755397:2.36620,samples=50,smooth,dotted] {sin(deg(x))};
    \addplot[domain=2.36620:7.058583,samples=50,smooth,red] {sin(deg(x))};
    \addplot[domain=7.058583:8.649380,samples=50,smooth,dotted] {sin(deg(x))};
    \addplot[domain=8.649380:10,samples=50,smooth,red] {sin(deg(x))};
	
    \addplot[domain=7.058583:8.649380,samples=50,smooth,red] {5*sin(deg(x))-2.8};
    \addplot[domain=0.775397:2.36620,samples=50,smooth,red] {5*sin(deg(x))-2.8};
  \end{axis}
  \node at(3.5,4.5) {\huge$v_{out}$};
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

\begin{flalign*}
	\dfrac{v_1-v_2}{4R}&=\dfrac{v_2-v_3}{R}\\
	R \cdot (v_{out}-v_{in})&=4R \cdot (v_{in}-0.7)\\
	v_{out}&=5v_{in}-4 \cdot 0.7\\
	v_{out}&=5v_{in}-2.8V
\end{flalign*}

De output is dus gelijk aan de input tussen \[[2k \cdot \pi-sin^{-1}(.7), (2k+1) \cdot \pi+sin^{-1}(.7)]\] en is $5 \cdot v_{in}-2.8$ daarbuiten.
Merk op dat dit zorgt voor een continuiteit in de overgang van de ene functie naar de andere, waardoor er geen onmiddelijke verandering van spanning is (dat is namelijk onmogelijk).

